杜程事件的細節

杜程事件的細節 - 曾志豪

互聯網(互聯網)

杜程勞資糾紛結束，杜生五次躹鞠躬自插道歉認錯，程美段討回了公道還單方面提出不再上杜生的節目，態度相當堅決。若問勝負，其實還未知賽果，因為這是商業社會，究竟杜生會否因為X錯人流失粉絲？抑或他勇於認錯自嘲，成功止血？程小姐表面人氣急升，但會否被人貼上「麻煩」標籤影響接job？抑或她據理力爭、不卑不亢的性格走上另一條型格烈女路線？反而開拓新市場？只有市場可以決定勝負，走着瞧。

我反而想談談在這個爭拗之中的一些細節，這些細節其實反映了某些根深蒂固的想法，一直影響社會的運作。

第一個細節是，究竟向記者投訴是否守博見報/篤背脊？杜生第一次提出「博見報」指控時，曾提出一句「你無我電話咩」，意思即是說，如果你有心解決問題，你可以和我聯絡，而毋須向記者投訴。明明有其他選擇而你偏偏向傳媒爆料，便代表這是目的不純、一心博見報。即是說，這個社會表面上覺得傳媒是第四權，是社會監察的工具，但一到實際執行，其實大家都覺得傳媒的報導不會解決問題，只會引起更多麻煩更多問題。

早陣子學校老師跳樓自殺，許多知情人士向傳媒爆黑幕，結果學校管理層呼籲老師要團結不要再向傳媒爆料。很明顯，在學校管理層眼中，他們不認同老師向傳媒爆料是為了爭取公義，他們只會覺得這是「博見報」添煩添亂。政治上向傳媒爆料的吹哨者，在社會上的評價都很兩極，總有一批人覺得他們「別有用心」，破壞和諧局面。這個思維，難以消除。

第二個細節是，究竟「封殺令」是否有權力的人無可抵抗的誘惑？當我們有權力有聲音，我們會否不自覺對與自己意見不合的人，也想啪一啪手指？彈指間灰飛煙滅？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
觀音整容 (馮睎乾)

下一則
下一則
老公寄存服務 (高慧然)

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)